見到隔離post有人話唔應該公開薪水

又話會俾人唱通街又話天真犯天條

其實外國有人整咗條片解釋得好清楚:

中文字幕版:

總結:
1. 你太高人工嘅, 同事不滿嘅只會係公司, 而唔會係你
2. 資訊不對稱只會令談判天秤嚴重傾向公司, 等於任公司開價

呢度係香港,唔係外國啵
聽過魚蛋論未呀?
我唔係要公司加我人工,而係要扣你人工呀

想知樓主你啲朋友係咪都清楚哂你每月幾錢人工

大家一齊九千八一個月

你諗清楚第一點係香港岩唔岩用先

香港人：哇 搵咁少都係少啲聯絡 都唔知會唔會問我借錢

我想講 你呢個反應正正就中哂段片入面既人既諗法

利申: 較為熟既同事全部都互相知道人工

咁係你好彩
我親身中過伏

究竟唔講薪金呢種文化係點形成
利申學生對薪金冇概念

第一點

你出黎做野未

問題係個個post 問人人工個公屋妹既原意係想恥笑人

係香港
如果俾同事知道咗你人工高過佢
佢哋係希望令你少啲人工
唔係爭取佢哋多啲人工